許智峯談總辭「較多人盼寸土必爭」

節錄

許智峯談總辭「較多人盼寸土必爭」

【本報訊】港府借疫押後立會選舉一年，現任民主派議員會否延任未有定案。民主黨議員許智峯接受港台訪問時，表示聽到總辭提議，但指有不少市民希望民主派寸土必爭，坦言民主派未有決定，惟一定會考慮主流民意作最後決定。

相關新聞：以色列公司停售港破解軟件

許智峯

考慮民意始作最後決定

許智峯承認，聽到社會有聲音提議民主派總辭，「但我聽到較多巿民想民主派寸土必爭」。不過他同意若民主派議員被進一步DQ，連關鍵少數亦守不住，「咁入到去（立法會）個意義有幾大？」故認為民主派要考慮兩邊意見，以及議會過渡方案是否有合法性，「如果（政府）做法極度不合法，我哋係咪要加入去？」

許稱民主派會考慮主流民意，。。。。。。。。。

對被傳會遭DQ，許智峯批評DQ是政權極為卑劣的做法，剝奪港人參選權、被選權同投票權，「做法不公不義、令選舉公正受損，不論任何階段DQ任何人都不可接受」。。。。。。。。

自動總辭唔係一個明智選擇，根本就係保皇想你咁做，總辭之後建制就會入晒佢哋啲人，所有議案就俾班橡皮圖章全部通過，雖然而家都冇乜力阻止，但都可以製造到d noise, 等佢出手辭退你唔比你留係到，先可以誘發更多制裁及國際壓力⋯⋯
等佢出手先，唔好送頭住.......

唔要總辭

要主動送頭搏dq

送粒子彈比pompeo 好過

磨難席囉
而家就好似警告信就快炒魷咁
你自己畀代通知金唔撈咪蠢仔
香港人都鐘意死𦧲難𦧲 唔扮清高 未有路數咪忍下先囉
不過都要有底線嘅

Yup
前車可鑑，唔好步智利1980年嘅後塵

多謝民主黨幫林鄭背書 承認呢個議會合法性

國際：推遲立法會 委任臨立會 剝奪香港人民主自由
林鄭：反對派都支持我喎

佢dq一半唔dq一半咁你咪企撚咗係度進退維谷囉

冇35+根本就不成「土」，所以寸土必爭只係偽命題。
任你點做都唔會及得上你總辭做話題等外國制裁。

你自動請辭
同被政治打壓DQ
兩樣嘢邊個睇落仆街啲高下立見啦

我反對總辭，原因係

總辭只可以造成一日的頭條。

不總辭的話，泛民的聲音可以全年有全世界記者報導，保皇黨在議會內9up, 泛民可以力斥其非，令其出醜當場。留在議會，可以令到保皇黨出錯的機會大增。不留在議會，只會將發言機會拱手相讓。